陳國強助覃輝 持星美債凍過水 TVB管理層恐大地震

近年TVB賺的都是辛苦錢，去年收入雖然高達43.36億元，但七除八扣後純利只有2.44億元。今年認購的兩筆債券高達8.3億元，其中一次的認購原因是「債息較固定存款利率高」。然而，其後星美披露多家附屬公司未能償還貸款，被多家公司追數，星美主席和3名執行董事更同一時間辭職。原來星美的財政狀況極為緊張，流動負債高達51.14億元，但銀行結餘及現金只有7,284.4萬元。

公司違規 覃輝禁入A股

事實上星美的財務多年來早有疑竇，核數師對其2014年度業績部份收益確認有保留，星美在2015年6月配股集資亦以失敗告終；今年3月星美嘗試再集資13億元，也未獲原投資者落實。另外，星美一度想將旗下資產以高估值到內地借殼上市，不過大股東覃輝因在另一家公司的違規行為，被禁止進入A股5年，令其「吸水」大計中斷。正當其他投資者對星美未感興趣之際，TVB卻無畏無懼。
陳國強與覃輝一向份屬老友，兩人最早起碼在2003年已有交手。港股2002年7月發生「仙股」事件後，殼股普遍遭到拋售，陳國強當時手持逾10隻殼股，有報道指他的殼股業務單季蝕逾8億元，令身為殼王的他也十分頭痛，四處求售手上殼股。其中一隻殼正是星美前身「東方魅力」，由時任董事藝人曾志偉牽線，覃輝藉旗下的星美集團認購新股，為東方魅力注入資金續命，令陳國強手上股權得以避免變成廢紙，並可集中資源打理德祥企業（372）等核心殼股。
風水輪流轉，星美控股近年資金鏈有緊張迹象，經常靠印股票及債券來融資，陳國強曾經在2014年，以個人名義認購星美7.8億新股，相當於星美當時7.67%股權，每股計平均0.285元，為星美注入近2.2億元，並留待2015年才以「蝕本價」每股0.27元減持3.7億股。

cctvb或成為大贏家

東方魅力

垃柒左佢啦

利益輸送到咁

用返袁花個句囉

你係人地肚裏面條蟲呀？你又知人地真係唔掂咩？

果班甩皮甩骨那來的自信

中韓台明星好多20出頭，cctvb成班老野

有黑絲儀同魚網絲阿蛆

家有一老，如有一寶

救救無綫 我率先認頭
李佳芯 一晚 $10

我出$100

TVB準備大裁員 定係拖糧

叫返劉華出嚟心口碎大石我認捐

星美阿叻都有份

債息較固定存款利率高

用下個閪腦都諗到點解啦下話

Why not both?

有生之年見到TVB仆街

Tvb今日股價3年新低
等睇跌穿20蚊

買垃圾資產
咁似新昌個套路

$120

TVB轉行要班偽人賣淫
唔洗一年重返高峰
香港最大藝人賣淫組織, 上線啦

TVB 做網購 , 想賣中產野但就 hardsell 到死

送去老人院500蚊一Q

配合big dick channel播放自家製作成人影片
影片高清無碼
每月收費88港幣
24小時無限觀看

我30000. 我幾中意Ali. 幫到就幫。

王心穎，我出一百蚊屌

蔡一智都屌 巴打你加多一百送哂成隊草蜢比你

問過馬國明未?

因航有樣你睇 主業都未做好學人去玩副業
有生之年可以睇到CCTVB收皮

加夠一千屌埋馬明

執柒味濃

正

之前唔係講左啦咩？話蝕6億幾

炒人就梗
但要請葉家寶

落係連登基佬手，送打紙尿片俾馬明

穢土轉生目標已成
TVB變成亞視既形狀，遲下就冇糧出了

又唔係TVB持有，關事咩？

三個月送tenga R20

係TVB持有星美債券....

用公司數買舊朋友既垃圾

心

走淑女路線，上面應該無